女工程師棄高薪工作 重返校園讀物理治療學位

伍凱瑤坦言「工程師人工不錯」，剛從香港大學土木工程工學學士畢業，就順利從事土木工程工作，並參與政府大型基建工程。畢業後第一份工作月入便逾3萬元，令同樣從事土木工程行業的伍凱瑤爸爸感到驕傲。

面對工程工作，伍凱瑤看到的不只是工程材料及賬目，更是工作中的人。在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損，內心自問「自己可以幫到佢哋咩」。平時學習瑜伽的凱瑤，開始思考是否能夠利用自己的瑜伽知識，幫助他人紓緩痛症。但專業的治療，始終與瑜伽有別，伍凱瑤的內心亦留下了問號。

遞上辭職信的一刻，凱瑤內心並非沒有掙扎，爸爸亦問「點解收入咁唔錯，都要辭職」。但凱瑤卻說：「我會證明畀你睇，物理治療更適合我。」

擁有學士學位的凱瑤，原本有機會報讀2年制的香港理工大學物理治療碩士課程。但凱瑤卻毅然選擇4年制的東華學院物理治療學學士課程。她形容2年制的碩士課程如速成班，「而物理治療是一門高深的學問。只用2年時間，怕不夠全面」，因而選擇花4年「讓自己準備得好些」。

而凱瑤的另一個人生夢想，是成為瑜伽導師，向更多人分享瑜伽的知識。大學3年級時，面對沉重的學習壓力，凱瑤開始接觸瑜伽放鬆心身。為完成成為瑜伽導師的心願，凱瑤更在上年隻身前往印度清奈3個月，完成500小時的瑜伽導師課程。起行前，凱瑤並非沒有擔心，於是上網做好詳細的資料搜集，瞭解課程內容，當地生活。3個月的印度生活，凱瑤每日早上第一件事便是在6時起身上瑜伽課，一直到晚上7時才結束。

紅字，好典型個d美化自己既說話。
可能實情人地唔收佢。
就好似香蕉奶咁，話自己唔做律師想唱歌。
但事實gpa 得1.x 畢唔到業

根本就係

聽講呢啲專科好少收有Degree嘅人

Master少兩年其實唔算真係教得快好多

4年制學士要補返DSE無教嘅PHY CHEM BIO知識，再加埋啲濕鳩common core，加加埋埋其實已經超過一年份量

fresh grad 30k以上有邊間contractor

令同樣從事土木工程行業的伍凱瑤爸爸感到驕傲

去完印度都無事

OT到天昏地暗頂唔順姐下話

仲有，個master唔係年年開
而且有要求本身要有讀過anatomy嗰啲先會收
學費仲要成幾十個
根本就係無得讀

相呢

正解

POLYU 神科唔收佢姐.
挑, 未又係靚女怕熱怕污糟.

30000$ Fresh grad!? haha

Why

btw,今日明報都有講東華物治
為讀物理治療 東華學生棄資助學位

ig呢？

快點治療我

master唔收有degree嘅人咁收咩人

要幫工友舒緩勞損洗撚讀物理治療咩

唔怪得依家成日見到班人
件衫寫pt ot 但又冇寫大學

擺明係頂唔順地盤環境同文化啦
睇完佢既相，完全明白佢點解辭職，有份咁上下美色，又點會願意日日對住班大叔、麻甩佬同宅男呀，轉工都好合理，但係土木工程fresh graduate 出黎會有3皮幾野一個月？係咪吹大左呀，一個fresh graduate engineer頂盡20幾k

慘 個黑鬼係下面笑到爽yy

講真佢都起碼hku grad，唔做engine到時候出黎人工咪都係高過班葡萄友

去東華果d係垃圾先去

無degree 點讀碩士

四萬咁口

幾靚 cilent 爭住請啦

東大又贏

今年Aecom, fg 1st hon 先20k
吹撚到30k

擺到明poly mpt唔收佢先去東大

東大pt大部分都係拎住second degree入去

但係佢第一份工政府3萬
政府只係識睇gpa 點會1.幾

我條鳩成日都好硬 快啲幫我治療下

佢唔係 AECOM la

有相後連登仔態度180 度轉變

佢邊間？
我見到佢頂安全帽印住Aecom,以為佢係aecom

Cm Wong 當年 計埋ot 咪30k lor

HKU Civil 份舊report先寫到中位數2萬左右，佢究竟做邊間公司有3萬 。

咁大膽隻身去印度

無唔記得只係中位數
佢可能係UQ
因為Mqx係42k

做RSS 咪30K囉

佢應該做client

42k個啲係督察咋⋯⋯

其實齋計DSE HKU Civil好多人都夠分入
不過算啦 連登仔不嬲覺得minimum分數等於全部人都係呢個分數

你知唔知client人工幾多

預撚左

明明因為civil爆煲

人地上面講緊fresh graduate 出嚟
fg一出嚟做到rss?

人地做爸爸間公司 fg 幾多k自己話事

佢張相著緊aecom反光衣

可以secondment

佢係AECOM

咁又點 人地有得揀

未貼相：個個屌
貼左相：個個爭住屌

你又睇有個黑人係到既

TWC 4年扣完SSSDP都要成27萬

不如去英國讀兩年

講緊香蕉奶得1.x gpa

有冇人HD/ASSO入去

東大

比班地盤佬𥄫下 抽下水 已經係最好既治療啦

FG 30K呀屌你.
有幾撚TOP都唔會開呢個價掛.

咁耐都未有ig

有得轉職邊個想好天曬落雨淋，盲反都有個譜

係咪即係骨妹

fg 30k. 你班記者係唔識去check
定 條女有秘撈 記者計埋入fg

3萬蚊，過夜

正路， 就算工程人工高都只係少眾，又辛苦！ 同樣工作量選醫療系仲好，人工高過工程仲有得再上

會唔會入左contractor mt?
利申 唔知mt咩價

若要生活好
咪撚做civil
冇講錯

利申civil

碌鳩會損

咁既樣去印度即係大大聲叫人去強姦佢?

Aecom fg 20k都未夠
剩番10k daddy比？

屌 有冇咁撚弱智呀
參與政府大型基建就等於政府？
收返埋你個屎忽啦on9仔

工程不嬲都係㗎啦
一係你就入政府做，咪冇眼屎乾淨哂
支持去報ICAC呀

有病
有人唔做走去讀東大

Civil真係俾狗做
利申main con 入職20k

點解係都要second degree hku engine grad要2年讀pt有幾難
係做practice最重要姐

掉返轉去做街邊小丑令人開心就話姐
轉第二科揾錢科讀就話想幫人

條友鳩噏都有個限度呀

有料想報ICAC咪報囉
又加密又發夢有人 戴哂頭盔咁

嘩，原來你盲嘅？

靚女係唔同啲，心地又好，志向又高！

物理治療係幾搵到錢下, 你多客就愈多錢,
佢個樣,實好多客啦 , 但佢應該要幫埋客按摩架喎

隻身一個女仔去印度

開診所仲發過CIVIL

高 邊撚度高呀？

心諗，上邊個西好臭咋

原本有機會報讀

你同我都可以報，佢講到一定收佢咁

騎上去係勢咁un

個樣同之前個落選港姐kelly ng有少少似

Client既意思係政府定developer?

政府fg 咪ceg/geg

23.5k 渣都係

邊有30k

Developer 咪仲低
21k fg

利申：做緊

如果真係想讀耐啲

唔入mpt都係入poly physio啦
點會入東大呀

擺明人地唔收佢

呃人都用下腦啦妖

禾地連登仔fg 50k洗葡萄佢?

都civil咪幾好囉，讀me嗰啲連狗都無得做

就算poly master PT唔收佢
既然佢唔介意讀4年
正常都係會選擇報Poly PT的 Bachelor Degree
而唔係去報 東華首屆開辦的物理治療
一黎UGC學費便
二黎理大開咗咁多年教學質素同畢業前景都有保證

好明顯佢DSE唔夠分

做ARE咪有30up囉

2018
Poly degree收150人
東大 degree收50人
仲有MPT Overseas番嚟
鯨大又話開
十分期待

邊個香蕉奶？

Second degree形式
做嘢都少人請

其實ARE starting point 係pt19=$36665
同埋ARE唔會成日出地盤，唔知唔好鳩up啦

又有小兒，骨科，神經，心肺，讀唔讀得黎

但醫生都有唔少second degree喎
點解少人請？

發覺有相之後個PO冇乜粗口

讀physio應該去外國讀
因為外國當physio係獨立於醫生，相關訓練應該比香港更加全面

唔關事

制定問題，訓練係幾乎一樣

*度

FRESH GRAD點做ARE呀
記者鳩作

似唔夠分多

同埋外國你唔夠prereq 可以online course讀完先入
Usyd已經係咁
Hku grad好難入唔到

又或者想逃避現實，唔想出黎做野，咪是旦搵科野讀
身邊好多有錢朋友都係咁

臭雞 跟本唔撚識做人 雞就係雞

Are要幾多年 上次見條友做arup are都係23-24歲左右

香港做女人=easy mode
你試下男人make同一個decision睇下twc收唔收？

BTW歐美成日都鼓吹women in engineering/IT，但係harass事件屢見不鮮
反觀香港engine/it界做女人就已經贏左，男人就要有n倍實力先可能有同樣待遇
可想而知engine/it係香港人眼中係咩一回事

最快=fresh grad+18個月scheme A

ARE

Fact check:
1. 認得佢，佢大學 GPA 麻麻，之後入左 A 字頭 consultant
2. 30k 無錯，但係係捱到 training 第三年落地盤做政府 proj 果年先有，一年後上返 consultant office 打回原形，2 皮到
3. Poly physio master 佢無可能讀到，因為要有 prerequisite subj

同埋唔好比我睇死
東華呢個係未認可
讀完做唔做得返相關行業都成問題
除非好似佢咁做 Yoga teacher

usually 3rd year of scheme

如果佢係窮撚屋企 佢又會點？

Gpa麻麻入aecom，你對「麻麻」嘅要求都幾高

識人又識字 30k基本啦

靚女GPA要求可-0.5

你要知道當年個市係點
果時人人起碼兩三個 offer 係手
同埋又有西 又加分

嗰陣好似無3都入唔到

骨妹

Easy mode

條女好正

g

懶係有光環咁入入工程界，點知裡面係另一個世界

拎完光環咪走

爸爸

Scheme A 落地盤site experience

物理治療點都舒服過土木工程，人工更有保證

你個名

你係第一個睇得明我個名

同事

香蕉奶都唔識？

其實mpt收生好嚴
要好高gpa/醫療相關既degree
真心唔信佢土木土程入到
Btw 東大今年收22.5分 做爛市

人地冇鳩，咁上下啦

而家靚咗好多

ENGINE 女神

土木升到上去地位高d同有得發達

女仔人家落閪係有啲難搞嘅

邊間client 30k?

高級工程師有地位？

造假 貪污 圍標就叻

職業治療已經係先例
東華三院大財團，手握幾間醫院，話認可就認可架啦

一睇就知係有錢囡 太子囡啦 鍾意點就點

東華真係無敵

東華：我話ok就ok la

真.專業人士
Pt係輔助專業黎
上到去跟成個香港基建project幾十億管成條team
Pt仔教呀婆拉筋

工程狗都係輔助建築師 規劃師 政府官員

無地位點造假 貪污 圍標？

Pish for 臭雞

但冇人會尊重工程師

見到個黑鬼笑得咁開心
個工程師molamola

乜水

咪又係靚女先容易有好待遇
樣衰嘅有排都冇人請
利申：樣衰

你柒少陣啦
睇下發展局工務常任秘書長係咩profession
係工程師定建築師
幾十億幾百億地盤最大果個係principal/chief resident engineer定architect/planner

好多非做工程既on 9 扮晒嘢

條友係做工程

不過係去埋啲二流firm 日撚日俾則師玩到陀陀另 又無份做RSS就懷恨在心唱衰呢行

即係咁 如果寧願讀4年既 東華dg 不如讀 4年既poly dg？
係咪即係暗示自己唔夠分入唔到？費時7

猛尻

工程師，建築師，規劃師三者的工作有關連但基本上都唔同，冇話邊個輔助邊個

毅然選擇 人唔笑狗都吠

靚女？肯定？

我想唱歌咋

透黑BRA好淫

廢文

賣廣告賣到咁肉酸

Hk01係咁上下

一Grad 東華啲醫院一定Absorb佢，頭幾年一定要做星，佢唔怕無野做

利申：HKU CEDARS 番過工

唉…鬼叫佢有光環

放心，連登仔一定會批鬥佢

又點
影響唔到佢㗎

佢識到人 仲要男人多 唔驚冇客
直接去學按摩好過咩物理治療

有幾多ARE 足數
唔係site 果堆邊有

到底東大出左幾多錢係咁請打手
成間東大根本就係無料既poly hss
將人地成個faculty 抄過去
用收生低分d 黎打造成間學店